\usepackage{fancyhdr}%pour les en-têtes et pieds de pages

\usepackage{lipsum}% juste utile ici pour générer du faux texte}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}%extensions de l'ams pour les mathématiques
\usepackage{graphicx}%pour insérer images et pdf entre autres
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2.5cm]{geometry}%réglages des marges du document selon vos préférences ou celles de votre établissement
\usepackage[french]{babel}%pour un document en français -- french deprecated
\usepackage{listings}%pour insérer du code source
\usepackage{hyperref}%rend actif les liens, références croisées, toc…
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{shorttoc} %pour le sommaire
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%biblio%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[backend=bibtex,natbib=true]{biblatex} %biber ne semble pas fonctionner
\addbibresource{biblio/probatoire.bib}% pour indiquer où se trouve notre .bib copier le bib !!!
\usepackage{csquotes}% pour la gestion des guillemets français.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

        \setlength{\headheight}{14.2pt}% hauteur de l'en-tête
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%style front%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
        \fancypagestyle{front}{%
                \fancyhf{}%on vide l'en-tête
                \fancyfoot[C]{page \thepage}%
                \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%trait horizontal pour l'en-tête
                \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}%trait horizontal pour le pied de page
                }
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
%\markboth{\MakeUppercase{%
%\chaptername}\ \thechapter.%
%\ #1}{}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%style main%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
        \fancypagestyle{main}{%
                \fancyhf{}
                \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername\ \thechapter.\ ##1}{}}% redéfinition pour avoir ici les titres des chapitres des sections en minuscules
                \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ ##1}}
                \fancyhead[c]{}
                \fancyhead[RO,LE]{\rightmark}%
                \fancyhead[LO,RE]{\leftmark}
                \fancyfoot[C]{}
                \fancyfoot[RO,LE]{page \thepage}%
                \fancyfoot[LO,RE]{Mon rapport}
                }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%style back%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
        \fancypagestyle{back}{%
                \fancyhf{}%on vide l'en-tête
                \fancyfoot[C]{page \thepage}%
                \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%trait horizontal pour l'en-tête
                \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}%trait horizontal pour le pied de pages
                }

%%%%%%%%%%%%%%%% environnement pour les résumés%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%\makeatletter
\newenvironment{abstract}{%
    \cleardoublepage
    \null\vfil

    \begin{center}%
      \bfseries \abstractname

    \end{center}}%
   {\par\vfil\null}
\makeatother

%%%%%%%%%%%%%liste des définitions%%%%%%%%%%%%
%\def\ligne{
\def\propfullname{XXXX XXXXXX }
\def\proptitle{Titre dans préambule } 